你以為香港定位係同中國做生意嘅橋樑咩？你都on 9 嘅

一個鐘頭前，首相莊漢生就英澳自由貿易協定談判演講（ ），內容不禁令人諗起1932-1973年嘅大英帝國共同貿易市場（後改稱英聯邦共同貿易市場），而依個貿易市場當年香港亦都有份，亦係香港嘅重要貿易對象，因此喺Canzuk 依個新共同市場即將誕生之際，不妨回顧下當年香港同帝國市場之間嘅互動歷史。